[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(181) 望下#1 先 -- #1爆字數開唔到post呀

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?
打機 Intel
多工 文書 AMD

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助

只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 價錢間間唔同自行格價 亦可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:
Jumbo:

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？

3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

13. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Antec P6, CM NR400
ITX: Sharkon C10

1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03, Evolv ITX

1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus(包火牛)

文書 Deskmini (Build in Motherboard, PSU) RAM(NB),CPU,2.5 HDD/SSD, PCIE M.2 SSD 自己買
Intel: 310
AMD: A300

14. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

15. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

17.

茶包走線
茶包裝X62
有咩要加再同1001講

唔好亂咁改1001 呀

分一半算

LM

1樓記得加番舊amd板搭3代u要update bios
唔係就好似我咁柒

最慘係2樣都新買
早知貴少少幫佢上570好過

你個朋友粒J記U?

唔係另一個fd黎
J記果個570+3700x黎

corsair新出個隻rm750係咪同rm750x差唔多

用料最靚既B450 M板係邊塊？

如果買Asus TUF B450M-pro game 還是 ASRock B450M steel legend 好？

解決埋板既選擇就可以98了

自己查下邊塊vrm 最好 b450m
msi>giga=asus=asrock

新手砌機 搵唔到power ws,reset sw,+/-p led位
求賜教

想問下 有無網站會list 晒所有牌子 唔同ver. 嘅diaplay card performance

最近又super 又 xt 又ti 揀到人都癲

F panel就係

無

新機插番兩個舊sata hdd落去
插左好多次都detect唔到
有一隻啱啱先係舊機用緊無問題
其他部分一切都正常
拎左個火牛出黎試過插實d線
bios入面都enable左sata port
各位巴打仲諗唔諗到有咩原因會搞到讀唔到hdd

thx 同埋想問下開火牛個制 主機板同鍵盤d燈即刻閃左下 正唔正常

Msi我用親都壞 ASUS算

budget around 10k, 主要係執相，剪片 premiere pro HD +/- 4K片 (業餘) ，上網抄抄貼貼砌左個list, 麻煩俾下意見呀！主要concern:
1. budget有限，想睇下有無邊d可以平就平d
2. 未決定到amd定intel, amd 3600 or 3700 好？

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

1 x Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$685

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x AcBel i-Power M85 Series M85 750 700W Semi-Modular
價錢：$690

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,947

用iphone 先出事
android desktop 冇試過

你地有無用防毒？
Window 10 果個防火牆夠唔夠做
有fd 推介左我用 bitdefender free edition 好唔好用

bitfree is ok
怕就等black fri 夾錢買平plan

出咗？

直上2080ti啦

開到機咪正常
唔洗咩都走黎問

諗住砌3700x+x570+2060 super
Define c內置果2個機箱風扇散熱夠唔夠用？如果唔夠應該用邊種？

你如果有用個靚少少既cpu cooler可以唔洗既
2060 super唔算好熱
如果想加風扇既 建議將前面送嗰把120風扇裝喺頂(cpu cooler上面)
前面就裝兩把140風扇

今日我公司元朗區訂單送貨暫停一日

渣車走前
大馬路都好多鋪落左閘

我就信會黑食黑互片既
寧可信其有 不可信其無
今日巴絲們真係唔好入元朗屯門
住嗰頭既都唔好出門口喇

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

1 x Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$685

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,976

我係果邊返工
收工都兜左陣先走
元朗好少人行....

3600配b450板係咪出出地事

香港地都有得兩點幾收工就知大撚鍋

出咩事?
出tuf pro gaming嗰塊實冇死

不要用D b450伏板就ok了

溫度高 (我估係因為用左原廠散熱膏)
BIOS (用TUF PRO GAMING我諗OK?)

溫度高係睇你用咩cooler 正常唔大超 stock cooler都夠用
同埋睇你個機箱散熱做成點

有冇人知悠二有冇得加錢換靚既散熱膏

如果Define C 打算前面2把A14 後面1把S12A
跟箱嗰2把原廠扇裝唔裝好？
總係覺得裝埋唔大作用，仲可能噪咗

可以唔裝
裝埋作用大唔大就答你唔到
你可以自己實測 做個cpu&gpu溫度前後對比
我自己就後同頂都各裝一把
有人就鍾意打爆哂
有人就直頭封埋頂 淨係裝後面 話唔影響直流風向 效果仲好

唔該哂巴打

你inbox佢問下

上年砌左部機平平地買左張1063 等rtx 卡
黎緊如果換 2080s 或2080ti 想問下隻火牛駛唔駛換？幾大先夠？
我見有d calculator 話550w, 有d 話650w

cpu: i7 8700k
motherboard: asus z370-e
ram: adata xpg z1 16gb (2x 8gb)
ssd: sm961 , mx500, 仲有個舊既唔記得model
bluray drive
火牛： acbel i90m 600w 80 plus

可以唔洗

Budget$5000至$7000
主要執相(用photoshop,lightroom同adobe等)少量剪片
閒時睇下youtube2k/4k同煲劇，唔打機
問過#1個三間網上砌機，都係叫我買返佢地set好價錢嘅list
巴打們會唔會有更好推介/想求張list自己執謝謝

八月前3700有冇現貨？
等唔切啦冇就上返intel算數

淘寶好似大把現貨

AMD係咪歧視matx

不是
intel果邊都係冇幾塊高階matx板

上3600了

X570m pro4

~10k 打機，用AMD是否不智？求評
5700xt會等非公

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x MSI B450 GAMING PRO CARBON AC ATX
價錢：$1,020

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x MSI Radeon RX 5700 XT 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,434

msi板冇貨

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB GDDR5
價錢：$1,149

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Peformance Series P8 Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,030

只係打定個list，要買應該都係9月後了

P8 faroll 貴

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$30

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,990

一係你就等非公 一係就出2070S

仲有邊隻ATX係3百幾4百抵玩

想問下new egg 買ram 可以嗎？
我見到4x8 trident z royal 賣$2100好似好抵

幫朋友問,呢個LIST 普通1080p pubg 一般遊戲用途OK?
火牛用neoeco 550 定呢隻就OK?
另外機箱唔用呢隻用FAROLL LIST Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX 會唔會爭好遠.
多謝咁多位解答

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$560

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,599

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$738

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,415

define mini正好多

想買咪買 ram好少壞

點解用amd會不智

唔該巴打,火牛係咪兩隻都OK,如果唔係話NEOECO 比較好既話可能都照用悠二果隻FSP

有budget 咪換neoeco gold
金牛襟玩啲

x470都要update?

要update

好的麻煩哂
使唔使再另外加風扇？我見好多巴打都有再加悠二30蚊嗰把
新手比較多問題，抱歉

因為油二平價風扇得30蚊嗰把
可加可不加 你喜

yes 機箱嗰到你再自己揀喇
有budget就買define c喇

5700超完可以勁過5700xt
非公5700似乎最抵玩

thx 巴打

咁5700xt超完都可以勁過2070s
2070s超完又可以勁過2080
之後2080超完又可以勁過2080s
咁比冇意思

又來請教各位巴打
之前已經問左一次LIST 但係發覺機箱都想改第隻
主玩黑色沙漠 同 TOTAL WAR
LIST:
1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,610

1 x ASRock B365M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$795

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (16GB X 1) DDR4 2666 MHZ C16 CMK16GX4M1A2666C16
價錢：$1,200

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,750

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x SilverStone RAVEN Series RVZ03 Mini-ITX
價錢：$748

1 x Noctua NH-L12S 70mm Low-Profile CPU Cooler
價錢：$440

2 x Noctua NF-S12A FLX Ultra Quiet 120mm Flexible Fan
價錢：$360

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,942

之前巴打們提議過出2080S但係2070S都好似夠做
跟住又參考外國網站依款機箱配咩件 所以就跟左鬼佬裝依款風扇
主要想部機散熱好啲
但我唔清楚依款火牛裝唔裝到?
又或者有無其他野有更好建議?
感謝各位

呢塊只係少數

條Ram上個月先換
係咪壞U

x570 聽你地講giga今次掂, 諗緊elite定pro wifi, 但隻牛只有一個8pin,
但睇返轉頭, asus太貴我就唔諗了, 想知msi同asrock差係邊呢?

中低階不要考慮msi 上asus / giga
asrock真係不了

屎眼石得一塊太極可以諗

然而bios太廢，所以都係不了

各位大佬，新手砌機想請教一下個list 有冇問題
MON 諗住用 1080P 144Hz 就算

1 x Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
價錢：$2,360

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$560

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x AcBel i90M Power Series i90M-700 700W 80 Plus Gold Semi-Modular
價錢：$790

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler
價錢：$329

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,632

感謝。

第一次自己砌機就跌撚爆左塊玻璃側板
扑野都冇心機

咩箱呀

強烈譴責

佢自己跣低啫

phanteks enthoo evolv matx

今次Taichi都好一般

唔熟phanteks d保養
打上代理問下有無得配過塊
普遍都有
Nzxt 同coolermaster 直頭免費換新（首年，一次）

3600好過8700
板轉b450 tuf pro gaming
ram轉adata 3200mhz

amazon / newegg 買asus notebook
係唔係國際保？

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,649

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,099

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Glacier White
價錢：$1,200

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,487

請教一下
現spec 1080P 1600+B350+1070ti
玩3A 雙mon睇stream咁

有冇必要上3700 還是3600即可
因為mb都貴 想壓低啲預算

清單外既野都齊

見悠二有條10K LIST推左呢條RAM
ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
對比最抵玩既XPG GAMMIX係咪多左RGB

自古華擎出妖板
X570+115X

牙膏隻stock cooler真係不了

屋企粒i5 3代好似已經係呢隻 cooler..

佢意思係唔洗用AM4

箱：

電源最大深度可到150mm，因RVZ03特殊的結構設計，建議深度不超過140mm以避免接頭線材干涉

隻牛16cm長
仲要有模組線d插頭

應該放唔入

S12A舊野黎
A12X15

1 x SilverStone Strider Platinum Series ST75F-PT 750W Fully-Modular
價錢：$999
換依隻 應該OK?

$245 同 $145
分別有幾大?

S12冇PWM全程FULL LOAD架，同埋厚扇放唔落

同埋我見你用矮身RAM
可以用大手裹劍3,勁話貓散
貓D LOW PROFILE 全部都係廢既

自己識搞AXP-200仲勁

1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,610

1 x ASRock B365M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$795

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (16GB X 1) DDR4 2666 MHZ C16 CMK16GX4M1A2666C16
價錢：$1,200

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,750

1 x SilverStone Strider Platinum Series ST75F-PT 750W Fully-Modular
價錢：$999

1 x SilverStone RAVEN Series RVZ03 Mini-ITX
價錢：$748

1 x Scythe SCBSK-3000 BIG SHURIKEN3 大手裏劍3 CPU Cooler
價錢：$379

2 x Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan
價錢：$290

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,950

新手咩都唔識
上面條LIST 仲有無野要改?
準備落單了

唔知係呢到講岩唔岩，都係硬件野
有無巴打用過Raspberry Pi，知唔知第3代定第4代好，想用黎做HOME WEB SERVER俾自己用
pi4比pi3個spec高，但之前有睇過pi4長開熱過pi3
BTW，香港代理無貨...

你問下悠二用唔用到12X25，用到就更好唔得就15

Raspberry Pi 4 已出

由1600+1070+aegis 3000C16
升級到3700X + 2080 + D60G 3600C17
到手兩日, 打機都好順暢
玩左幾款遊戲都唔覺有stuttering同micro-stuttering
堅持信仰果然係值得既
真係無悔升級, AMD YES

有樣野唔明, 點解貓扇A12x25 會貴過A14x25咁多?

A14 1500轉
A12 2000轉

會唔會用type c差電
Cooler風扇多唔多

機箱風扇4 定5個
cpu fan noctua nf-f12
type c 差電都會ge

上TI就850
80S就750

thank you 巴打意見
另外想問下換火牛既話，如果都係modular 火牛，咁唔同牌子or model d 線係一樣嗎？可以共用？
換線走線有d 位幾麻煩下

通常都唔得，有時貴牛會跟靚線

顯示卡如果係雙8 pin，建議唔好用一開二嘅8pin 插哂落顯示卡
拉多條8pin穩閪陣

可以 你鍾意既話可以定製線添 靚D

唔得既咩 我見個頭好似都一樣架喎

邊有分, D線都一樣

法奧裝機都係一條一開二8pin隊入一張display

我都係咁幫人砌, 愈少線愈好

升3700x好D 升3600不上不下
不過預幾多budget?

冇分咁cablemod就唔洗出咁多種線啦
唔同牌子唔同線，雖然個尾都係8pin,24pin，但個頭又好似有分別

都係得24, 4+4,6+2 咋

冇黎家教，咁樣插落2080 d貴卡到，遲早拖爆隻牛/卡

幫人砌就一開二 我自己嗰部就兩條8+8

真唔真？

真係有分別嫁咩

兩條一開二6+2先啱
揾索帶扎起開出嚟嗰邊算

驚

拖落下面model有份對應表

其實真係有分，插落牛個位，隻隻牌子都有出入
Bequiet個pcie同corsair 個pcie已經唔撚到
Silverstone 個24 pin同corsair 個24pin又唔撚同

單路12v 同一條線同拉多條8pin 入display會有咩分別?

同問
掉返轉講
如果依條一開二既VGA電源線
插哂兩個頭係唔安全
咁點解會咁樣設計

想換老母版+cpu 有冇好介紹? 換左係咪要換埋ram架
機箱中等size

筆直

budget
用黎做咩
機箱要確實型號

最好係俾哂舊機spec

原來想叫你9980xe+x299 rog rampage+8條g.skill royal
但你要中等size

穩閪陣咪拖多條

其實插模組牛仲要考慮埋隻牛本身行幾多路
盡量插到每路平均伙數，減低隻牛負擔

如果你隻模組牛得2路（2行），如果第一行插滿哂24pin、顯示卡個8pin（一開二）、 ssd/風扇/水冷
第二行只插cpu
燒牛機會係大過平均w數咁插成日話hx牛易壞，通常都係d撚樣鳩插出事

就住以下條list，有野想問下
1. 我從來未砌過機，呢部機適唔適合新手砌？
2. 唔適合的話，落實體鋪定網鋪買同叫人砌埋好？
3. 原本都未必想咁快砌住，但呢兩日可能火牛問題瘋狂重開機，但自己部機因底板形號過舊，無任何再提升硬體規格的可能性，整番火牛繼續用都係遲早要換。所以想用信用卡俾錢，有無話邊間好點？
4. 當然就係條list有無暗病或問題， 散熱能力同穩定性好唔好？
5. Amd新cpu都出左一段時暗，有無大問題會令人唔好買住？
6. 我部電腦主要用來玩高效大作，但因monitor未係4k果類所以追求穩定性
7. 而家砌同等black Friday 買件自己砌係咪真係個價差好遠？

我都知問題多多，希望各位幫手解答，萬分感激

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14Q-32GTZR
價錢：$3,040

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x MSI GeForce RTX 2060 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,266

因為大部份火牛都係咁.冇得你選

而且實際上.唔會有乜大影響

只要係靚牛.靚線的話.awg值低就得

當然.單8出單8係最好.

不過唔係最top個堆牛.隻牛根本冇線俾你單8出單8

9成9都係單8出雙8

不過冇所謂.因為真係冇乜影響可言

case係coolermaster elite 372 atx case
display 係gtx 1660 aero itx oc
火牛係antec nx550
我都唔清楚d價 3 4千買唔買到正常效能??
純粹係壞左 想一次過換

推

即係又要走過晒d 線
thx 巴打們解答

timing ?

高tdp 顯示卡就唔駁啦
高電流會有高溫，火牛出線位本身又冇散熱，寧願拉多條穩閪陣

3700x + X570 elite is enough

剛剛同鬼佬傾都話我又唔係多工撚,
降U做 3700X 再換更好DISPLAY就得, 而家砌緊新LIST

新LIST砌完，
自己會再將用緊的 Samsung SSD 850 EVO 250GB 同
TOSHIBA MQ01ABD100 (PS4換SSD果陣拆出來) 裝落新機。

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,129

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14Q-32GTZR
價錢：$3,040

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,099
或者
1 x MSI Radeon RX 5700 XT 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

而家16GB RAM仲夠唔夠用 我公司文書機都可以用左9GB起 唔知WIN 10會唔會仲勁

chrome 長期開三十個分頁 都用唔夠8GB

想問下rx5700有冇必要等非公版
我睇評測好似xt先明顯比較熱同嘈
5700好似還好

我自己睇就話公版散熱垃圾好易燒卡
但非公版要等到可能要八月九月先有消息

最近最試下用Microsoft個Azure Kinect DK試玩Body Tracking，但係本身電腦太廢要砌過部，求高手指教
Azure Hardware Basic Requirement：
- Seventh Gen Intel® CoreTM i5 Processor (Quad Core 2.4 GHz or faster)
- 4 GB Memory
- NVIDIA GEFORCE GTX 1070 or better
- Dedicated USB3 port
Link:
此電腦最主要用來做Coding，AI Recognition，Body tracking及3D Game Writing (Unity)
幾個問題
1. 上網睇NVIDIA GEFORCE GTX 1070已經係幾年前產物，好多地方無貨，想問下有咩Graphic Card可替代？最好平少少啦 NVIDIA新個D成皮野比唔起
2. 應該用邊隻Motherboard？
3. 如果唔需要Render High-res Animation/3D既話，16GB Ram夠唔夠做？
因為Kinect DK唔係出左好耐，我都唔係搵到好多料，望巴打協助，萬分感謝

唔知background run緊乜 Task Manager睇到既野先用左~3GB

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,099

intel出6核15w cpu, 不過base clock得返1.1 4核有d甚至得返1.3, 據聞解釋係ipc提升30%所以無分別

謝巴打，咁上面八條的問題你答到嗎？

就係想知5700散熱係咪唔算差，係5700xt先有散熱差嘅問題

1. 如果自己不熟悉砌機 應該加少少錢比埋店舖幫手砌埋佢
2. 視乎店舖付款方式先
3. 建議有budget上隻好塔散 stock cooler只能代表默認頻率下work
4. 而家AMD 新BIOS已經好穩定 怕有大問題可以8月先買
5. 而家砌同黑色星期五2個價

但black friday你會覺得差幾多。
塔散又有咩好推薦

同埋黑五買的話實係散件自己砌吧，不過都好難等下。

定係我貼一下我現時部機個spec, 若想換火牛的話應該買邊款，我希望盡量頂到十一月啦

cooler budget?

比埋而家部機spec

巴打們好，求list 大約13~15k:
主要打機(黑色沙漠/ Warframe)，睇片， 做3D嘢/ Rendering (Rhino/ Soildwork) ，都會做埋PS/ AI。 電腦白痴咩都唔識，都係聽朋友講咁揀

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x ASUS TUF Z390M-PRO GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,599

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW16GX4M2C3200C16
價錢：$940

1 x WD Red Nas Hard Drive WD30EFRX 3TB 5400RPM 64MB 3.5
價錢：$765

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$845

1 x ZOTAC GAMING GeForce RTX 2070 AMP Extreme 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Corsair CX Series™ CX750 750W
價錢：$699

1 x Cooler Master MasterBox TD500
價錢：$595

1 x NZXT Kraken X52 Liquid CPU Cooler
價錢：$979

你朋友真係好夠朋友

電腦白痴個朋友都係電腦白痴?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,129

4 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,400

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x NZXT Kraken X52 Liquid CPU Cooler
價錢：$979

1 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$30

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,713

矣...比我好少少

樓上AMD 巴已經比左list你 出去照買啦

最鍾意睇人仆街

推求解答

好的 多謝AMD巴打

NO筆直NO TALK

AORUS果張散熱好D? 定純粹時脈高左

自推

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$640

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,059

Budget 10k-15k 唔知夠唔夠 因為唔知Graphic card有無替代 本身隻舊版Nvidia都賣緊4千幾

1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,940

1 x MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON ATX
價錢：$1,595

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x NZXT Kraken X52 Liquid CPU Cooler
價錢：$979

1 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$30

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,321

evga 火牛說明書有講
一開二 插落同一張顯示卡係冇問題
但係就唔好用一開二既線，插落二張顯示卡

冇限，不過可以盡壓
最重要係DISPLAY+牛(滋滋聲)+新機箱
2代RYZEN真係屎忽痕先想換下 所以唔想又換版
當然換都係要平

SSD RAM 我用舊既就夠 THX

其實你上面個list照出冇問題

唔該巴打先 但想問下:
粒U同i5 4460係咪差好遠下?我唔識分
我原本已經有一條8GB RAM 仲使唔使買多2條??
個SSD係咪插底版架?我淨係見過細舊過HDD個隻
砌機係咪佢地送貨上黎幫手砌埋?

各位求救 Cpu插唔到底板

z390 amd u

睇benchmark 3600 單核小勝 9400f
單核完勝
價錢好似只貴$400

差好撚遠
你嗰條8gb用唔翻 你4460嗰條係ddr3 ram黎依家新機用緊ddr4
sx6000係插版 for油耳俾$80就砌埋 唔俾就淨件 其他舖自己出去問價錢

7K budget, 想玩3A game 1080p 咁砌得唔得
ssd 用返舊機
---------------------------------------------------
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$640

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,875

另外想問呢2張卡有乜分別
MSI NV RTX2060 Ventus XS OC 6GB GDDR6
MSI NV RTX2060 Ventus OC Edition 6GB GDDR6

xs好似係細張啲
夠budget最好買2060 super
抵玩啲

即係佢會上門幫我砌落我原本既機箱到?
邊方面差好遠? 可以略略講下嗎

唔記得你有舊件上門幫你砌就唔會 你拎上去就應該得
google 9400f vs 4460
4460大概五年前產物

想換火牛但火牛乜都唔識

CPU i7 8700
Mb ASU’s prime b360m
兩條ddr4 8gb ram 2666mhz
顯示卡係1066,不過之後會轉2070以上嘅卡
Hdd,ssd sata各一
一個24吋嘅144hz mon，打機都係ow csgo 咁，1080p中等效度

以家用緊cooler master嘅550W牛牛，想換返個高watt數嘅牛，將來換20系列or 5700xt嘅卡

大概每日用三四個鐘，好少長開，預算七百到八百蚊到

CPU: Intel® Core™ i5-6500 CPU @ 3.20GHz
MB: MSI B150A GAMING PRO (MS-7978)
RAM: Kingston 8192 MB (DDR4-2137) x 2
Display: NVIDIA GeForce GTX 970 (GM204) @ 899 MHz
SSD: Samsung SSD 850 EVO 250GB (FW: EMT02B6Q)
PSU: Antec EDGE Silence defined 750W Gold

Stock Cooler, 機箱唔記得係咩, 但額外用多2個機箱扇

其實換下cooler就ok了

但我部機而家一打機就出現咁的情況:
我玩遊戲如 FF14, STAR CITIZEN等等, 唔駛幾分鐘就會出現…

黑畫面 + LAG聲 -> 幾秒後斷電 -> 幾秒後重開電腦。

睇番 Event Viewer，記錄係咁樣:

- System
- Provider
[ Name] Microsoft-Windows-Kernel-Power
[ Guid] {331c3b3a-2005-44c2-ac5e-77220c37d6b4}
EventID 41
Version 6
Level 1
Task 63
Opcode 0
Keywords 0x8000400000000002
- TimeCreated
[ SystemTime] 2019-07-23T06:40:40.369931700Z
EventRecordID 3636
Correlation
- Execution
[ ProcessID] 4
[ ThreadID] 8
Channel System
Computer DESKTOP-MAED3F2
- Security
[ UserID] S-1-5-18
- EventData
BugcheckCode 278
BugcheckParameter1 0xffffac07faec3050
BugcheckParameter2 0x0
BugcheckParameter3 0x0
BugcheckParameter4 0x0
SleepInProgress 0
PowerButtonTimestamp 0
BootAppStatus 0
Checkpoint 41
ConnectedStandbyInProgress false
SystemSleepTransitionsToOn 1
CsEntryScenarioInstanceId 0
BugcheckInfoFromEFI true
CheckpointStatus 0

thanks a lot

550w夠推20系卡喎
2080ti另計

但正常970+ 6500 550w夠做

所以我咪奇怪…
用HWMONITOR睇番CPU TEMP又無特別過熱。

睇下有冇換散熱膏

我覺得係火牛電壓電流問題，當電腦full load果陣頂唔順。

我當然知隻牛本身應付得卓卓有餘，但機械的野壞起來真係可以.....

剛剛開住遊戲下又望住溫度自己重開電腦
CPU 先70度

供電唔穩？鳩估

幾時先有得買野

咩？

始終驚燒用咗四年幾

點解悠二9000$-15000$打機list都係用gtx2070

咁直屌rm750/850x

告位巴絲大家好 小弟想砌部電腦 純打機為主 8000 budget唔包顯示卡 我自己諗左下條list點樣 希望各位教下小弟比少少意見
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,649

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$960

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Corsair RMx Series™ RM650x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)
價錢：$770

1 x Antec DA601 RGB Tempered Glass ATX
價錢：$589

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,746
另外想問下如果之後想換顯示卡(我諗2070super) 隻火牛夠唔夠用依家想用住張1060先 買左一年就唔用好似好浪費

你邊個平行時空嚟 有gtx2070

純打機intel

如果係intel我想用K版CPU好似感覺長命啲但9600K又好似冇3700X咁好 9700K又太貴

可能, 因為近呢兩日先開始出現。
其實真係想知BLACK FRIDAY買的話個價會差幾多錢。

因為好重要的因素, 決定我到底
1. 純粹係上面條LIST買牛, 換落而家部機度, 希望真係隻牛問題而且最後武士, 捱到11月。
2. 慳出來條數唔係話好多, 而且到時又要睇當下有咩貨係SALE價去買, 不如而家砌部機的好過。

9700k+z390 aorus elite
同你宜家3700x+x570 aorus elite係一樣價
同埋intel又好amd都好 買返個cooler
唔超就u12s 想超/之後超就u12a

但3700x如果我唔超 佢個stock cooler唔夠用? 我諗住可以慳返幾舊水

3代amd唔洗超

雖然amd個stock cooler唔係廢 但都唔建議

如果我改做咁樣呢?
1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,940

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,299

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$970

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Corsair RMx Series™ RM650x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)
價錢：$770

1 x Antec DA601 RGB Tempered Glass ATX
價錢：$589

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,296

ok既 但係機箱建議你唔好用antec rgb系列 中過伏 不過如果真係想要個樣都可以既 不竟同價位都冇乜rgb好選擇

Ram應該點簡 用緊r7 1700 msi b350m gaming pro
係咪簡條2400既 再用咩xmp超上3200

想問埋隻火牛 如果我之後加2070super會唔會唔夠力推暫時想用返張1066先

2400 xmp都係得2400咋喎

夠

如果唔玩RGB有咩好選擇

1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,610

1 x ASUS ROG STRIX B360-H GAMING ATX
價錢：$870

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$520

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$540

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 Advanced Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,999

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Antec DP501 RGB Tempered Glass ATX
價錢：$399

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,582
budget預11,000連window, 有冇咩地方可以改改

#3

9700F 冇貨 on9
B360-H 又廢又貴 on9
ram 唔拆做兩條8gb行dual channel 仲要得c19 on9
hdd wd blue = green = 垃圾 仲要得5400轉 on9
970 evo plus 唔買500gb up on9
買2060 A8G 都唔買O8G 又唔上2060 super on9
成條List 550w都夠推 買到750w咁大 jm9 雖然靚仔但都on9
case on9
TT Cooler on9
成條list最正常係個windows 你可以再執過喇

求評

Riing silent唔差

性能OK

勁過cryorig H7

U12S再貴D.唔同等級

當然除左u12s.其他都玩外觀向

佢是但改少少都可以用好D喇
俾多30有GELID Phantom 俾多70有u12s

H310乞衣板
點都要上B360/365, 又唔差好多錢

Phantek p400機箱好唔好

除左motherboard其他位都OK?

跪求巴打教教小弟 想用4年 平時打LOL
budget around 5500

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
RAM ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
SSD ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,799

1 x Gigabyte Z390 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,280

2 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$2,340

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$879

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 240 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,079

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,603

請比少少意見，岩既聽日比錢

咁姐係買返黎係幾多就幾多 唔會超？

一代ryzen只會降頻，不能超頻

睇左咁耐post, 係時候出list了,
舊有
PSU: RM750i (CPU單8Pin)
Case: Phanteks p400s (cpu cooler 160mm)
數把14CM貓扇
display用緊R9 380, 諗住遲下出非公5700或2060s, 等MHW出左先算
moon用緊dell u2515h, 純粹得2k, 非gaming moon

諗住出
CPU: 3700x
MB: giga x570 AORUS ELITE or AORUS PRO WIFI
Ram: G.skill 3600c17 8g*2 or 8g*4
CPU cooler: 求, 見多人推u12s, 想知仲有無其他? 5,6百樓下

有少少野想問, 揀pro wifi主要原因係內置wifi同藍牙, 但佢個CPU要8+8, 我知插一個8Pin應該都得, 但驚開唔到機, elite就唔使煩, 想問問呢500蚊值唔值得升呢?

執左一執個LIST，又上黎請教各位大佬，睇下仲有冇問題。
無知一問其實 3600 係咪無需要升 3600x?
感謝。

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x AcBel i90M Power Series i90M-700 700W 80 Plus Gold Semi-Modular
價錢：$790

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler
價錢：$329

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,111

不用我3600x

同Elite對比 pro wifi 果塊用6層pcb vrm用料不同 同埋超ram再強

推。

另外想問如果想去門市出機邊度好？
一來有價講，二來砌完可以即睇正唔正常。

問過朋友網上砌機再送貨好唔好，佢地都話伏伏地？

Phanteks AMP Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular

呢隻牛上網得一篇文法奧同terminal都冇資料，呢間廠水準o5ok? 未來換2070super又夠唔夠?本身 i7 8700

phantek amp = seasonic focus plus gold

good PSU

我超頻應該都只會自動超,
啱啱睇完 板廠沒有說的祕密 , 用緊yy定制線, 都唔知夠唔夠力頂3700x,
搵到個
好似好detail咁,
我最驚都係cpu插唔晒個8+4pin ,塊pro wifi買到返黎, 有手尾跟就煩.

新手未試過砌機 對電腦零件認識唔深 上網搵咗間改左D List o既內容
多功用途+想打低中階遊戲 Budget 約$6000
想問各位大佬有無更高CP o既選擇

呢到約$6000

巴打們好，求list 大約17k:
主要打機(MHW)、睇片、剪片、PS/ AI，同埋想部機靜D。我自己諗左下條list點樣 希望各位教下小弟比少少意見

1 x Intel® Core™ Coffeelake i9-9900KF
價錢：$3,799

1 x Gigabyte Z390 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,330

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
價錢：$2,610

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Seasonic PRIME Snow Silent 750W Titanium Fully-Modular
價錢：$1,799

1 x Fractal Design Define Nano S Window Mini-ITX
價錢：$588

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 280 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,189

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,993

兩把14CM風扇裝前面

電腦死HDD 想轉SSD順便加埋RAM
想用WD 250GB SSD+1TB HDD既話
想問有冇問題
<SSD>
WD Blue 3D NAND 250GB SATA WDS250G2B0A 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm
HK$ 335

<HDD>
WD Red NAS WD10EFRX 1TB 5400rpm 64MB 3.5 Inch
HK$510

DDR3 RAM
Corsair Vengeance Pro 復仇者 CMY16GX3M2A1600C9R DDR3 1600MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片
HK$ 620

多謝巴打
因為我想部機靜d, 所以應該唔會開頂蓋, 如果個radiator擺起上面, 會唔會散唔到熱？

radiator裝前面
風扇全部轉A12X25 PWM

剛剛又執左新LIST, 因為想改為用住張970等非公版 5700XT推出。
另外RAM改為3600MHZ, 有需要先再由16GB 上 32GB。
請大家幫手評下。

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,129

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZR
價錢：$1,530

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$630

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

筆直二萬頭
機箱同aio未揀好用咩住
主要打4k game
條list咁樣掂唔掂？

2萬2

底板想要有wifi 所以想keep返用e版
另外想問下點解會換左條ram同火牛

list冇問題

想問下i7 9700f 同2070 super 係唔係一個適合既配搭同埋用咩板好？最好平既，感謝！

想平點解唔用9400f +2070s?
是但一塊b360/365 都得

問題係我confirm唔到係display 有事定psu有事
因為部機只會係full load先出事

confirm 唔到邊part出事 點解唔全部換新?
留件舊parts 仲要唔知係咪壞插落新機 自己搵自己麻煩?

請教下9400同9700差幾遠？

confirm 唔到咪拎去鋪頭試

6c vs 8c
97f價錢貴一倍
效能快2x % passmark 跑分計
比多一倍價錢買多2x%效能

去開邊間試parts? 收幾錢到

飛馬電腦

因為公版 5700XT垃圾…
唔係的話換埋佢有咩所謂…

睇飛馬youtube都知悠二伏list 黑店組裝機喇
拎你部機上去 等Matthew 拍youtube教我地點test 部機壞左乜

公版5700 解左limit 都超到上5700xt
我好期待非公可以玩成點

其實我係指散熱問題…
雖然可以自己FIX, 但一來非公版又就出,
若果真係PSU壞唔係DISPLAY壞就當然想等多等。

BTW唔通我拿住個DISPLAY去3C1J度,
同人地講幫我試下張DISPLAY有無壞,
無壞的買便D條LIST, 有壞的買埋DISPLAY條LIST咩…

結果我怕無壞都換壞

我試過6+8pin 供電的rx580 只係插6pin 落8pin 位 跑division 2 都有你講ge reboot 問題
後尾 加左兩條轉插先無事 牛係460w cm
6pin轉8pin
兩條大四pin 轉 6pin
其實psu 同display都無事 只係供電不足

明白但想玩4k gaming既話 i5夠用？本身揀9700係貪佢係i7

4k gaming bottleneck 係gpu 到 屌番張2080ti先啦

好貴2k 144呢？2070s夠唔夠？

咩game先
問完一輪話cs go lol 就無謂

forza 4 bf5

但咁耐以來都無，三日前先開始發生，
真係呢個原因的話都算隻牛老化吧

都係儲錢買2080ti la

唔該哂ching

想買 C27JG50/56/70 見淘寶/京東都平香港成千銀咁濟
係呢D網買MON有咩要留意

月亮POST比人討論多過答問題 所以過黎問問

想問下而家win10 1903係咪有時會出現有時遊戲緊hang機既情況？類似係打打下個程式無反應，但其他野係運作緊，翻唔到去desktop定係淨係得我係咁？

冇
1903淨係得用全螢幕視模式打機果陣出唔到桌面呢個問題

出唔到桌面點處理？但我係可以restart pc

WINDOWS+D

各位巴打 我前幾日用吸塵機 吸我部機d 塵
之後開機 話有不能修復既問題
跟住就入左window 但發現部機慢左十倍有多
開個folder 都開5秒
想問咩事 係咪我吸壞左
利申我係ssd 加 hdd

試過。。一樣唔得切換去工作管理員都唔得

呢個似裝得衰多D

拎第二隻牛出黎試

用返你果條RAM都得
RMX火牛保養一換一

冇保同光/死點

蓄夠上20k直接攻頂上9900K+2080ti喇 4K爽好多

裝得衰係指？

有SPARE牛同DISPLAY就自己試左啦…
最慘係無~

用吸塵機 吸我部機d 塵

好悶啊 有咩機好砌

砌部自組水再捐俾我

牛係最難試嘅（其他嘢壞機都開唔到）你仲要full load先出事

就係…
CPU以前熱過頭都試過, 大約知會點
DISPLAY死又試過
RAM死又試過
直頭燒PSU都試過

但係要FULL LOAD先REBOOT就未,
我找左好多資料, 我諗一係DISPLAY電容有問題一FULL LOAD就頂唔順,
一係PSU老化, 係FULL LOAD下會出現供電不穩。

反正都要重練又懷疑係display嘅可以買咗張新display隊落去試下先嘅
btw我覺得似牛多啲

rtx
打錯
但係有冇人解答到?

因為悠二伏LIST

新display就係未有非公版唔買得住

就算係rtx都錯 你睇真啲係2070 super嚟
2070s再上就要2080s 普通打機唔追4k/2k 144
2070s夠做 拎啲錢去升cpu好過

Thank you!
想問下唔同牌子既Graphic Card你地點睇？見好似差唔多價錢，Spec又差唔多咁 (i.e. Sapphire, Gigabyte, ASUS, Zotac, MSI) ?

zotac 特點五年保
sapphire 特點2年保專出a卡
三大版廠都差不多 平中貴版都有
睇budget選 分別係散熱 廠超頻幾多
例如msi gaming x >armor >ventus

打機追cpu做乜鳩

咁你可以15k list出9400F+2080ti 你鍾意嘅姐
只係一般1080p/1440p打機2070s都好夠

我想問下點解hwmonitor顯示cpu使用率去到100%
但工作管理員顯示cpu使用率都係得1x-2x%

1440p144 ultra用2070s不了

一般呀ching

NVIDIA RTX 2080 Super Review: We Get It, NVIDIA, You Can Make a 1080 Ti

屌...香港買JG50個價 夠係上面D網買JG70

咁係唔係即係9000list再升一級就要好貴

5700xt定係2070 super好d

2070super
5700xt 等非公睇下有冇廠玩到佢潛能

唔得既咩係咪我自己on9吸壞左

我成日吸都無野 你係咪隊鬆左D 野

2070s再上就係2080s 咁我覺得用得2080s呢個level既卡最好都要有返粒9700k 當然你都可以用9400F+2080s 個bottleneck只係好細 我自己都係用緊9400F推2080 但係咁樣你預粒U玩唔到幾耐 我自己都預玩多兩三年就要板,U,ram換咗佢 相反display card卡好快淘汰 所以夠用就算 拎D錢升cpu好過 遲下換卡就咁插落去就用得

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
價錢：$620

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$640

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti ARMOR OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

總計: $6,385

想問巴打呢條list如何 有冇咩要執 budget 6500 內
唔會打大作 lol pubg apex 以前部機太廢要成部upgrade

板轉365 tuf
唔要hdd上1tb ssd
牛用fsp raider ii silver

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599
1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765
1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380
1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399
1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350
1 x Corsair RMx Series™ RM650x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)
價錢：$770
1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638
1 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$30
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,110

Go Duck?

已經check 過 佢正常開到機既 又入到window
就係慢到痴線

format 重裝windows 能解決90% 軟件問題

咩叫最好配返我有i7-4770、i5-7系、i 9-9900，一齊插過2080ti，打機都冇咩分別

過幾年Pcie4.0 ssd普及左，你咪又要逼住換u換板
講明打機，但有限不直，真係推顯示卡好過，起碼出左機可以爽幾年

用KD25F 1080P 240HZ MON 用9700KF+2070s 都夠做???

姐姐唔考慮amd?

唔該巴打

AMD 有咩選擇?? 爬文話好熱

XFX Radeon RX5700XT 8GB GDDR6 3399蚊
MSI Radeon RX 5700 XT 8G 3599蚊

講cpu
5700xt就等埋非公版先

AMD 我唔識 簡底板

9700KF 可以用
MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON
ASUS ROG Strix Z390-F GAMING

AMD Ryzen 7 3700X 可以用邊隻??

你自己嗰陣都投資咗粒4770喇 自相矛盾 你試下你嗰粒係4440 睇下有冇分別
我正正就係想講顯示卡嘅淘汰速度快過cpu好多 買得2080ti 嗰啲都係想推2k 144/4k 60姐 如果遲下有game推唔到 咪又係要換 除非你拎嚟推1080p 144/1440p 60或者你肯犧牲畫質嚟換效能 咁就可以爽幾年
相反你宜家出粒9700/9900k就一定可以用幾年

你唔好用amd喇 我唔想你日日上嚟問問題

講明打機求list，真係1500蚊u加塊穩陣b板、16gb ram、300蚊箱、500-1Tb ssd
其餘不直買gpu、火牛好過

有剪片、直播、儲存要求再推貴u好過

X570

入bios開xmp就完啦

同埋當年i7-4770超線程先數到8格，i5得4核，成倍核心我承認當年買i7 for打飛機

今代i7冇左超線同i5差2粒打飛機功能都冇埋，打機又冇咩分別，最緊要係隔離amd出緊pcie4，依代唔太值得咁升

不過講就咁講 打機list 我自己都覺得出9400F/3600係最有cp值

咁我用返 9700KF+MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON

用返 9700KF+MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON

已重裝 快返少少 但都係好慢
我懷疑係我個harddisk 壞左

甩HDD SATA 只用SSD呢

定9400F+2080S好 用返16GB RAM再補800蚊 都係12K內

想問 2070 super 點揀好？

GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6 $4750
AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6 $4350

我見2款風扇既design好似差唔多，唔考慮外觀既話值唔值得為高D boost clock洗多$400?

(搵唔到AORUS既review，好似只係得gaming OC有review出)

係我眼花定點 64GB RAM $300?

你一留完comment就改返
油二mon po快撚到

AORUS厚D涼D

想問Jumbo網上買野 除左即時張單仲會唔會有D咩確應?
今朝買 得張即時單但冇收到email個D
申利 揀左貨到付款

jumbo網上買 點解唔網店買

3000

網店信唔信得過

所以我都諗咗好耐究竟9400f + 2070s 開中效打pubg 夠唔夠做

我隻970 EVO Plus滿載溫度成90度
係咪會好唔襟用？

新手第一次自己砌機(打算係香港終端買)

CPU
AMD Ryzen™ 3 3200G 3.8GHz 4M 4 Core 4 Thread 65W AM4
$765
主機板
ASUS TUF B450M-PLUS GAMING B450 AM4 系列
$694.00

Ram
G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) $245

SSD
Intel® SSD 660p Series 512GB, M.2 80mm PCIe 3.0 x4 3D2 QLC
$499

機箱
Corsair Carbide Series® 88R MicroATX Mid-Tower Case
$305

火牛
Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU $399
$445

散熱
ARCTIC F12 120mm Low Noise Case Fan
$50

有三年無用desktop
1)呢個list用黎文書,睇youtube,睇4K影片有無問題?
2)火牛係咪換返粒500W就夠? 有無推薦?
3)無線上網卡用邊款好? 上網搵左無咩資料....(屋企用300mbps only)(定係插Lan卡好D?)
4)有無咩硬件需要加?

咁不如用DESKMINI A300 + 3200G 買埋WIFI套件

死老母版，諗緊換邊隻好，有冇推薦, budget around $500
CPU
Intel Core i5-4440 LGA1150
Motherboard
ASRock B85m Pro4 <- 已死
RAM SSD Harddisk 都係要DDR3
Videocard
Sapphire R9 270X
Power Supply
Antec NeoEco 550W

WIFI套件咩黎??有無邊款唔識

求其收塊二手h97 z97底板
巴打仲唔買過部新？

可能佢想講wifi card wifi手指嗰啲啩

想問問有無人板giga x570 pro wifi,
RAM用皇家戟F4-3600C18D-16GTRS,
睇QVL又無, 驚買到返黎得物無所用

屋企有塊H97 無保平放

M OR ATX?

有無邊款好用?
budget$300
驚唔穩定

ATX

啱啱裝完機，有野想問，2080ti xtreme個風扇啲聲好似噠噠噠聲咁係咪有事，check左冇野阻

CLS 我熱極都係60

有冇巴絲試過買二手版，有冇咩要注意?

板係最易壞既野,又唔貴真係唔建議

聽日終於去旺角出機
下面個list 有D問題想問

3400G
MSI B450M MORTAR MAX
G.SKILL Aegis 3000MHz 16GB Kit (8GB * 2)
ADATA SX6000 lite 512GB
FSP RAIDER 2 550W
CM NR400 Case

1) MSI B450M MORTAR MAX同舊版有咩分別?
2) 3400G用原裝Fan定加$上埋Noctua U12S好D?

咁平常頂多都係80度，係跑分先90
我itx箱＋無散熱片

請問依2把扇除咗色之外係無分別嗰可?
Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan
Noctua NF-A14 PWM Chromax.Black.Swap 140mm Premium-grade Quiet Case Fan

新手發問again, 想問咁砌有冇咩問題? 主要for打機, photoshop

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x Crucial MX500 Series 250GB SATA 3
價錢：$330

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,270

想問下機箱 貴同平有咩差別
有D係咪附有散熱個D?
好似antec p110咁

同埋ITX顯示卡塞唔塞到入ATX底版

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,299

1 x Corsair RMx Series™ RM650x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)
價錢：$770

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$30

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,379

打算捱6-8年 可能會玩下大作 2K MOON 但唔洗全高都得
有冇野要改善

想問下 我糾結緊用NH-U12A定一體水好
又想比較靜 因為應該會長開
風冷會唔會積熱
如果一體水邊隻最好
機箱inwin A1 CPU:3700X

水冷先會積熱

塞唔塞到要睇機箱
ATX正常咩都得
貴同平係散熱/靜音/擴充性有關

NH-U12A

呢條冇問題的

1. bios rom分別
2. 有budget上u12s

budget預幾多？

8-9k

細佬砌完機之後好少留意硬件新聞 但聽聞ram ssd價格回落想請問下ram ssd問題

970evo 仲係最好之選？抵玩就都仲係8200x同mx500同870evo? 依家得970evo 256gb+500gb hdd唔夠喉諗緊加邊隻ssd好

Ram現有16gb 諗緊打唔打爆32gb 溝淡番個ram價 想請問下 2600x 依家都係買番adata果隻 xpg z1?

可以淘寶買返張AX200 wifi card
M.2制式嚟 可以配A300塊底板 有位俾你插

睇機箱大小先知塞唔塞到??
我上網見p110好似有埋散熱咁
所以先問下

正常機箱都送一到兩把風扇
點解揀P110

因為我睇#2推薦
另一款ATX 係法奧好似搵唔到
500樓下會唔會唔抵玩??

個價已經過左谷底，準備坐火箭
搵下呢一兩星期關於日韓貿易戰既新聞la
ram 16gb正常打機都夠既，而且今次加價ram快過ssd就無謂買la
ssd唔夠有需要就買，不過買之前check清楚塊板有冇第2條m.2槽，會唔會搶sata/gpu既通道
會既就買番2.5吋sata算數
裝game m.2 ssd cp最過係adata sx6000lite
2.5吋sata 係team 3d l5, adata su650之類
mx500同860evo係高級貨，cp值唔高

P110 #2推得都冇問題

若果來緊真係加ssd ram價，係咪出左機另外等非公版5700xt會好一點

su650 都推 留名慢過7200rpm hdd

us650 不了
team 3dlite l5 1tb都昇左價由最低599 變番689

list ok

屌 不要再說了
本來前排正想買返隻裝ps4 點解就變咗689

唔怕我高位入699都未出聲

就變777

再唔入貨又昇ga la
到時等買qlc la

想問gskill ram有dc尾同無dc有咩唔同呢

我見GALAX 6K有找 但DUAL FAN FOR 2080S會唔會散熱唔夠

GIGA最平既 3FAN 同人地2FAN係冇分別

giga平價3 fan = 人地2 fan
唔買船艦卡就有平買平

旗艦*

輕輕一推，想問個list o ng ok

SATA

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,790

How about AORUS?

三大廠既信仰系列 AORUS, ROG STRIX, TRIO都OK
GALAX係HOF 得2080TI

ssd 用adata xpg sx6000 512gb

點解2070s唔好？我見好多list都比較用2060s

super難講

你睇下普通2070 windforce同super系列2070 windforce

連gaming oc都係

MSI NV GTX1660Ti VENTUS XS OC 6GB GDDR6 $2280
MSI NV RTX2060 Ventus OC Edition 6GB GDDR6 $2799

呢2張卡點揀好？
如果只求打到近期D 大作 1080p 中上畫質60fps 是否 1660TI 夠用

想問一下，其實5700xt同 2060s點揀好
5700xt好似性價比好d，但係咪散熱有問題？

5700XT勁過60S
公版係又熱又嘈

2060啦

好平

飛機引擎扇

平過5699

呢張都好抵

但得非公等到頸都長舊機已經成日自己熄機

我冇話唔好喎ching
只係想知9000同15000差成6000，點解唔建議用d budget升2080/super/ti

Super既話可以考慮windforce果張?

70S啦

依家傳聞係未8月初元朗事件後最近無入硬件台

建唔建議先買料砌左部機，之後再等非公版5700xt 補埋佢，因為怕SSD 同 RAM 變貴。

厚咗

已經out of stock
不過5999 galax都抵玩喇

why not 有舊卡咪用住舊卡先

非公5700xt? 已confirm 8月尾~9月左右

咁大獲

NEWEGG平過5699先係重點

香港地預咗喇 唔爭太遠都已經要偷笑

2080 super list未搞哂

都話唔知張舊卡係咪有事的原因，插落新機度整壞野就得淡笑。

Btw oem window係咪可以綁定Microsoft account,第日換機時可以續用條正版版權？

用黎睇戲 同打機MH 食雞 LOL
有2條list 邊個好啲
1）
CPU Intel® Core™ i7-9700K
Motherboard Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX

RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2

Display Card Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6

SSD ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

PSU Phanteks AMP Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular

Case Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition

CPU Cooler Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler

2）
CPU AMD Ryzen™ 5 3600

Motherboard ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

RAM ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM

Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6

SSD ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

PSU Phanteks AMP Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular

Case Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

CPU Cooler Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler

加咗散熱片比佢未

未
有無咩推介

想問下依家70s推薦邊張？

新手第一次自己砌機，砌完check temperature個陣發覺有幾個溫度怪怪地，想問下正唔正常

其實ASUS塊TUF B450M plus 同 pro GAMING 係咪淨係差個M.2位

冇野了 原來一塊intel 一塊amd

買7百幾果塊450 另一塊廢的

B450M-PLUS GAMING 係咪好過B365M-PLUS GAMING??
見b450折完仲平過佢

睇bios為準 google過有機會係誤判
俾佢話過塊mb 百幾度 然後關機hi一hi落去都只係熱熱地唔辣手

一塊amd 一塊intel點比
b450 plus gaming 廢
pro gaming先好

新手砌機求救，請問下條ram上面有張貼紙，
洗唔洗撕咗佢？

唔駛啦

可以不理
呢條係2666c19 aegis?

3000c16

新手砌機一問，我買個case送咗3個風扇，
但我得4條長螺絲，係唔係裝唔到？

提醒大家買super香港冇game換，買evga好過

求砌機list 筆直6000左右（主要打機：玩csgo rb6

用短螺絲架。。。。

第二張圖入面邊一隻先係裝風扇嘅螺絲？

謝

睇說明書

sor柒左
P110 luce同silent atx有咩分別?
係咪silent比較靜D?

說明書冇教用邊款螺絲

一個有odd 位 同八個hdd位
另一個無odd 無咁多hdd位

第一次見跟機風扇用長螺絲
你個箱本身跟一把風扇?
另夠送風扇冇送螺絲咁搞笑
冇就搵索帶/鐵絲頂住先

odd位係咩黎??
咁另一個有咩優點??
會推薦邊個model多D

odd for 入dvd 果d 機位用

要平就自己去ssp買導熱貼再加散熱片/淘寶

香港代理垃圾到
買galax 5999我不如去買evga ftw3 770usd
或者買FE 699usd
利申： 哥時見到fe有貨冇買到

內凹嘅風扇槽會用長螺絲
例如R5/R6嘅前面板
至於短螺絲同膠釘就係風扇跟嘅

土炮出奇跡

用索帶啦好心

喔！我以為2070s個cp太低同performance無差太遠先咁講

新手砌機，
我想問我主機板上得兩個風扇位，
但我有3個風扇，有咩辦法可以裝曬佢上去

想問下點解出面啲list大部分都比i59400f 但無人講下9500 9600kf？

唔抵玩

得閒去配番D螺絲

唔用索帶 震鬆咗你就好笑喇

咁silent定luce有odd位??
另外點睇Fractal Design Define C

define C compact ATX機一流

新手砌機，砌完

我嘅走線原則係眼不見為淨
緊張嘅插電時間嚟啦！

boom

風扇D線點解唔走後面
宜家就係眼見

其實9代i5同i7有咩大分別？因為硬係想上i7，但又唔知邊隻抵玩

會唔會1邊過百度 另一邊先得37 度呀應該係error

條線唔夠長兜一個圈

大成功！

原來有neo賣，不過新蛋係咪比唔到錢？

屌，我想問我個windows係咪裝撚咗落隻HDD度？

究竟我個windows裝咗落ssd定hdd

似Hdd 同埋你割咁多個drive出黎做咩

但我ssd係256GB，按道理應該冇裝錯呀

冇野喇 我睇錯上面系統保留嗰到
其實你開腦快到仆街咪係ssd囉 慢到仆街咪hdd

x570問題

大鵰Xtreme表示WFC

睇左，結論係？ 5700xt會否擋住

其次係咪唔想煩的一係買技嘉elite or gaming系列，一係直接買MSI?

唔係下吹gpu冇咁大影響
msi 良心設計

5700xt好似唔係下吹？

跌斷2條針腳
5條歪咗 正

係, 但都係嘈又熱

any photo

一拎起手發現已經有條斷撚咗
決定鳩屈

請問860evo vs sx8200 vs mx500
都係500/1tb 邊款會較好？
老母板用緊b450f

你有冇m.2 位淨
有咪插 nvme m.2

正版正常都係下吹架喇
非公就turbo卡 唔係吹 係吸

做過咩黎

公版*

好小心咁跌咗落地

想問問大家係咪大部分人都長期超記憶體？如果長開docp會唔會對ram壽命好大影響？

Linus Drop Tips

攞去淘寶揾人補返針啦

有乜所謂
反正ram都係lifetime warranty

asus ROG strix 2080橫裝
係吸風向上？

諗住買3700x 配 x570 aorus elite

想問下ram係咪最好都買3600Mhz c16? 我見trident z neo有隻 3600C16D-16GTZNC 都係1100左右好似唔錯 定其實3200c16都夠做？

依家用緊1050TI 最少要換咩卡先見到有分別

2080ti

法奧LOGIN買野同唔LOGIN有冇分別 LOGIN唔到

新蛋? 我見到但唔比買

其實係咪買RX590 好過1660TI

多幾百有2060 5700 wo 昇一級

我用緊I5 6500 想換U 係咪換9400F? 咁既話其實係咪換黎都多餘
有咩U推薦?

H110M PRO VH 塊版係咪丟得

6500換9400f 換埋版喎 而家當然係amd yes 3600

洗唔洗換3600X? 定3600夠

定上I7?

PS15B-RGB 呢隻機箱用唔用得過, 我見佢包三隻風扇,又夠細隻,
防塵/ 靜音方面 又好唔好? 定係用番antec p6, 不過就得一把扇

590 伏到 5700/2060 至少

3600-3600x 都得啦
我換左36x 感覺36都夠

上i7 97k 一闊三大
36/36x 起碼有平版用

590 冬天用一流

AMD - Ryzen 5 2600 3.4 GHz 6-Core Processor

ASRock - B450M PRO4 Micro ATX AM4 Motherboard
GeIL - EVO POTENZA 16 GB (2 x 8 GB) DDR4-3000 Memory

Ultimate SU800 512 GB 2.5" SSD

GTX 1660 Ti 6 GB XC BLACK GAMING Video Card

MX330 ATX Mid Tower Case

EVGA - B3 550 W 80+ Bronze Certified Fully Modular ATX Power Supply

Window 10

朋友俾嘅打機list.

請問各位巴打有冇問題？

今日晏就搵左個CS 話買唔到, 今晚返黎都未得, 啱啱就得左

個人覺得而家仲用2600

小弟嘅budget 唔高
得$6000

Budget8000~
諗住咩game都可以玩到中/高階
好似Witcher/ Total war咁
有咩意見

我見飛馬都係賣緊1090 新蛋加埋運費好似貴啲

Push

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W Semi-Modular
價錢：$530

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,210

轉3600

有少少貴

差成$4000

新網新db
要開新AC

新網新db
要開新ac

anyway多謝巴打嘅意見

想問下散熱器要唔要

睇你budget了
冇budget用住原裝散熱先

各位巴打認為條list點?

巴打係你眼花定我睇錯，差$400 定$4000

自膠
應該係400

btw 好似3600 supersede 左 2600
所以樓上果位巴打先叫小弟買3600

買二手老板母等於買礦卡
睇運氣

岩岩出左部3600+B450 pro carbon ac
搵userbenchmark一check 見到Adata DDR4 3200 條ram 係以下performance
16GB DIMM DDR4 2667 MHz clocked @ 1333 MHz
要入bios set定用果個razen master software 就可以set到?

BIOS

但係行緊1333定2667?

2667

THX bro

大伏

點解

依家唔會買R5 2600
喺都係買R5 3600
b450都ok嘅 但最好上x570
adata su800 不了
轉860 evo or mx500
mx330 cougar機箱嘛嘛地
可以考慮轉fractal design
evga b3 550w 十年先買到嘅貨
等到 我不如轉其他牛

想問下9000千 budget for 打機係咪可以照用Yuji 個list?

細機箱個performance 應該唔會同大機箱差好遠?

有無野要執
Thx bro

要幾錢嘅先會比原裝好用

Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler $249
Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler $329
Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler $320
Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler $395

今日砌好部機,
i5 9400f, rtx 2060
機箱頭尾各裝一個120mm, 一共2個120mm,
玩apex 1080p全開, fps keep到有144 up,
但cpu溫度係around 71-73, gpu around 77-81,
around 71-73, gpu around 77-81,
算唔算過熱?

唔算喇 cpu未去到100度都唔算熱
同埋你係用intel個垃圾stock cooler 算係咁喇

cpu我覺得還好，
gpu我有d擔心，平均都80度

其實點解Gelid Phantom冇人講
7條導熱管 又唔貴 都係400樓下

可以加埋

正常 真係想涼啲咪裝多個120喺前面囉

或者你拉爆/自己教個gpu fan curve都ok
同埋你嗰張係咪信仰系列卡？有冇開冷氣？
兩樣都唔係 7x度好正常

我嗰張係zotac gaming rtx 2060 amp
有開冷氣

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1660 Ti 6GB GDDR6
價錢：$2,250

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
價錢：$1,890

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,445

就你上邊個list 執左悠二6500 list比你
因為唔知你用途，如果你係6000 budget就自己諗cpu落2600定display card 落1660

但我相信冇乜巴打會叫你落2600

呢張正常溫度黎google左
風扇2000轉
溫度約70度

拉爆gpu fan la

2張display card咩玩法?
打機平用返94+1660ti

買完hottoys返黎呢邊先

係咪入bios set?

MSI Afterburner幫你

我有打到叫佢揀比埋佢睇埋姐
如果打機9400f+1660ti係抵啲

佢要死唔好自己拿屎上身啦

最近HD壞左，諗住順便換埋RAM，想巴打比D意見
方案一: 唔買HD，直接上1TB SSD (ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280)
方案二: 買1TB HD (WD Blue 1TB)
本身我用緊970 EVO 250GB既SSD，如果揀方案一就可以唔駛就住就住咁裝野落SSD到，但價錢相對貴800蚊

至於RAM方面，我諗緊換ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16還是ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19?遲下我應該都會再update，係咪直接上3200Mhz會好D?

而家用緊既List:
i7 7700
GIGABYTE GA-B250M-D3H MATX
KLEVV DDR4 1x8GB 2133MHz CL15
WD Blue 1TB
970 EVO 250GB
1060 6GB
Antec NeoEco II 450W NEO-ECO2-450
Sharkoon VG5-W

效能唔會差太遠
係熱啲姐

1. 你個motherboard得一個m.2插槽 所以唔可以插多條m.2 ssd 一係你就換咗你條970 evo 一係就上sata ssd

2. 同樣地你個mb都係最多support 2400mhz 嘅ram
你買幾大都淨係可以行2400 最多係買條低Cl嘅ram 快少少
但係因為你本身已經有一條2133ram 你無論插咩都係跟低mhz嘅嗰條行 姐係淨係行到2133 所以一係收二手 一係有平買平

唔過90都唔好話過熱，寧願熱都唔要嘈

熱就嘈嫁喇

我set到under90都係行緊20-30%

痴撚線

你嗰張直昇機卡點同

我打破左引擎卡好嘈既謠言
我部機最嘈反而係cpu cooler，長期100%

咩cooler 黎

C7CU+A9+9700KF
唔係幾頂得住

ITX?

係 NODE202

咁抵死喇
itx 都玩發熱野

睇過好多鬼佬review都冇問題
其實我都冇, idle6X度 打機8X度, 特效太多上到90尾, 都可以正常使用

冬天用應該一流

想換箱
但又淨係鐘意htpc case, 如果有CASE可以整高D 上邊放個AIO就正

Phanteks?

你要咩size 先

闊度10CM咁上下就OK
搵左好耐啦
眾籌果D概念CASE都冇

有位擺既話我會買shift X

你不如掛牆算喇

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
價錢：$1,890

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Microsoft 無線鍵盤滑鼠組 Wireless Desktop 850 英文版
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,444

thx 巴打

小弟住旺角
係faroll定jumbo買?

想砌部文書 上網 汁相 遲下學剪片 唔打機
mon 諗住平買二手500
機 4500內 最好

顯示卡暫時係咪唔駛要住

你條LIST伏到, 垃圾板垃圾卡
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x GALAX GeForce GTX 1660 1 Click OC 6GB GDDR5
價錢：$1,880

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Microsoft 無線鍵盤滑鼠組 Wireless Desktop 850 英文版
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,670

唔打機要卡做咩
剪片得4500唔夠做

暫時未剪住 諗住遲d學
剪片要去到幾錢？

6K啦最少 3600+570

3600冇顯示卡連畫面都冇喎

Thx 巴打

dancase

諗住用motherboard 會有
有冇咩性價比顯示卡頂住先

rx570

個list 有冇得壓窄下
機要6500+mon 二手 500 7k

我都想問邊到買好

想平砌番9400f +rx570

我買完新既SSD和RAM就唔會用舊架啦
如果係咁，我直接上到3200Mhz for日後update主機板之類係咪好D?

淘保買隻大鐮刀赤兔馬

7700有排玩喎 咁快想砌過部？

幫推

巴打都係第一次砌女？

係

自己格價 邊邊平咪買邊邊

其實未知幾時架，萬一主機板死左就可能賣cpu換AMD，咁而家買定3200Mhz到時就唔駛再買

不過問左幾間都無現貨，所以買ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19算了

唔知你買咩 但係有得超嘅板我建議一律上3600up

有冇話邊一邊安全冇伏

你識就間間都白店
你唔識就間間都伏
咁擔心有冇諗過買廠機保平安?

油二/飛馬一出事上嚟開post屌鳩佢
佢仲驚過你 即刻有人跟進

機箱風扇唔要跟機個d可以拎去邊度放

去二手post 3,40蚊隻應該有人收嘅

冇

唔超啦，決定左，而家出去買料lu
不過其實我都唔係100%肯定我部機咩問題
如果部機定格，乜都郁唔到，連藍畫面都無
然後我用CrystalDiskinfo見到Harddisk 05果個位黃左，咁係咪9成9係harddisk 導致喱個問題？

個機箱冇貨
雖然我都覺得自己有啲廢咁都要問
大家有咩推介？ 配件同上面一樣

唉 明明上網睇完哩個機箱真係唔錯好滿意

MINI C?

Mini C 裝到咩？ 同埋裝到都冇用 佢話哩個系列冇貨
要等成個月先到香港

裝唔到 matx箱嚟
連登仔力推推到冇哂貨
p110囉

H500/275R

p110

H500 伏

P300 分分鐘好過 H500

諗唔到有咩688左右既機箱可以一戰

P110 7百幾,P400正好多

P400好熱

不了
1700升級3600

加多少少
p600s

等唔到5700xt非公配3700x+x570，配邊張n卡好

2070S

巴打2070s邊張好，無信仰

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x Gigabyte B450 AORUS ELITE ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x ADATA XPG STORM RGB M.2 2280 固態硬碟散熱器
價錢：$149

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,574

新手試砌機 budget 唔多最好平多小小 留$買MON 求意見

rog/aorus都ok
唔買信仰系列就有平買平

mb>b450 tuf pro gaming 一黎好D 二黎你揀嗰塊係ATX黎 裝唔到落機箱
想平就掉咗個RGB m.2 heatsink

Thx 巴打 如果轉 aorus b450 m micro-ATX 呢？功能上有無差別？

老母板壞
用緊RX580 8GB
平時都係剪吓小朋友D live photo
咁樣o唔ok

Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
$1,150
ASRock Z390 Phantom Gaming 4 ATX
$1,050
G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-16GISB
$500

個list係追post見到
不過自己轉左少少野
對我黎講1TB HDD 500GB SDD 同埋 2060S已經好夠做
個人又鍾意3700X
請問有冇野要再執執?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,129

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$845

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Antec Performance P7 Silent ATX
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,785

竟然係giga信仰
呢個我都唔清楚 你可以inbox問下油二

話說我淘咗一張ax 200 pcie wifi card嚟用，
我發現如果連咗藍芽嘅話，上網速度會慢咗，
係咪正常？

底板B360 MORTOR 就OK
Aegis 易壞

U14S穩陣D

因為RGB 好似幾正

我之前又係淘左pcie ge AC9260，個藍牙又係神神地

但本來pcie wifi card係唔suppose會開藍芽然後減wifi速度架嗎係咪?

DDR4 記憶體
2666/ 2400/ 2133 MHz
去到2666

我都唔清楚
我本來諗住用1.73Gbps wifi黎爽下，最尾我都自已拉條明線用算

要c16，3000當2666行

屌, 唔撚係下化
淘寶真係冇好野

Thank you AMD巴

g5600同9100f差唔多同價

唔同定位

SSD螺絲位生銹+滑牙係咪無得救

cut走佢

巴打 我都唔係好明點樣cut走左technical 既野唔係好熟

你而點想點
個SSD係部機度想拆出黎?

係 但粒螺絲生左銹和滑牙

用橡根試下

好想快d換5700xt非公

都唔明點解隔咁耐都唔出非公，n卡s系列直接出非公

A卡不嬲冇咩人出非公
除左藍寶

屋企無咁橡根

我見到SSD有個螺絲底座，有無得扭個底座出黎架？

你而家點裝
俾張圖黎

諗定下個post個#1點搞
合返埋用web開定分開一半

原來係M.2
咁冇計, 試螺絲OR拎上維修

係咪時候換我張顯卡？ Titan Z...

OR你有冇鉗, 試下慢慢轉條銅柱出黎, 但唔建議
驚你手工差整壞底板

早一排唔係有展覽會5700xt非公流出，當時重諗住好快有，依家知9月灰哂

揾剪鉗剪斷佢喇

塊板花埋啦

ON9 NZXT
H510 上邊都係得140, 唔推了

NZXT 本身就係on9

好多人屌緊

砌NZXT 既人個腦裝屎

岩岩睇過實物
面果槐野鬆既on9
咁既價錢俾d咁既質素

NZXT

白色得番275R簡

想問下如果買2060 Super
同張AMD5700 XT比點睇

想同下有邊款機箱同define c同等級? be quiet 600好唔好?

5700XT勁D但等下非公先

275R P400

唔該ching 但唔想要玻璃 因為唔玩rgb

275R/ P300 先岩

275Q

放棄 而家應該比我搞到連SSD都死埋 開機detect唔到
我想問而家i7 7700係咪用唔到3系主機板？
上官網我見都係1151針腳 但係佢又寫8代9代U

唔得

屌 好撚想喊呀巴打 好撚柒
買哂d料番黎諗住自己搞得店 點知比一粒螺絲玩撚死

14cm機箱風扇用邊隻好

其實2060同1660ti係咪差唔多，冇需要追rtx?

AMD Ryzen™ 5 3600
$1,599

ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
$765

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (x2)
$700

ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$499

GALAX GeForce GTX 1660 1 Click OC 6GB GDDR5
$1,880

FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
$499

Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
$399

Dell S2417DG 24" G-Sync 165Hz Gaming Monitor
$3,850

Microsoft 無線鍵盤滑鼠組 Wireless Desktop 850 英文版
$249

買前想請教各位巴打有無compatiable 問題
eg. Some AMD B450 chipset motherboards may need a BIOS update prior to using Zen 2 CPUs. Upgrading the BIOS may require a different CPU that is supported by older BIOS revisions.

岩岩拎返2700X個盒出黎睇中唔中xander代理...點知前後左右都冇代理貼紙..
1年前係法奧買...

到底係邊個傳1660ti同2060除咗rtx之外冇分別

a14

no
the mb bios should be updated

水貨

thx brother

差10~15%，我係你就等買RX 5700非公

張相係咪前面出風，上面水冷排入風？

前入上出

貓頭鷹U14S都係大U12S少少 但散熱功率差成5度

筆直1萬蚊
如果砌3600+2070S
應該揀邊塊B450
(想要雙M.2
用緊512GB SX8200 PRO 想入多隻SX6000 1TB )
又或者唔洗加SSD的話可以點砌?
預想：
CPU
AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1560
主機板
ASUS TUF B450M-PLUS GAMING $580
顯示卡
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8G $4499
RAM
Crucial Ballistix Sport LT White 3200MHz 8GB DDR4 $329
Crucial Ballistix Sport LT White 3200MHz 8GB DDR4 $329
火牛
FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU $519
機箱
Fractal Design Define Mini C M.ATX Case - Black $638
光碟機
ASUS 24x DVD Writer $130
TOTAL $8584
想買塔散加返好個散熱能力 有咩好介紹???

u12s
u12a

求救 用緊msi b450i 同2200g
啱啱update咗bios去 a70版
但開機冇畫面 msi塊debug led燈嗰度cpu着咗
請問咩問題 點搞啊
在線等 挺急

而家連強制關機都唔得 長按關機冇反應

姐係建議而家唔好砌女住？

熄火牛制 拆電池30秒裝翻再開機
唔得的話好大機會代理見

電池係底板背面定cpu果邊架

5700同5700xt得公版卡 又嘈又熱 得其他廠出非公散熱先再入手唔遲 其他件就早買早享受 有傳ram ssd會加價

砌好晒用住舊顯卡先

家陣用緊7870
今日買左3年前嘅舊game居然都疾疾下有感差唔多時間換卡
想問下i5 4440+16gb RAM用唔用得盡1660ti性能
同埋遲下想買HTC Vive玩VR game 1660ti夠唔夠玩到隻AEON 幾想買黎玩
同埋家陣出新1660ti有冇game送

巴打有如再生父母

你可以照問睇下有冇人會嘗試答你囉

A300+3400G 定 INTEL NUC8i7BEH 好? 文書

万丽GTX1660涡轮单风扇定制公版游戏显卡外星人X51】
請問有無巴打識呢張嘢 想買張1660但想要渦輪扇 香港冇得 淨係淘寶搵到呢張嘢

點解要渦輪扇

itx機箱

其實渦輪扇同其他風扇咭係ITX箱都唔大分別
都係熱到HIHI

1660買2fan ok la 唔會熱得去邊, 所以冇大廠出blower

NODE 202 + 9900K + 2080TI 都未爆

202都係u既問題, 卡點都唔會爆

因為渦輪可以抽熱風出去嘛
普通風扇咭出熱風係機箱入面冇得走積熱
整熱埋隔離底板果邊

for 202冇風扇抽熱風

唔會
202就係因為同底板完全分開左 d熱氣冇位走, 高階下先要用渦輪
但1660唔會熱得去邊冇呢個問題

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$640

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Corsair Carbide Series 275Q Mid-Tower Quiet Gaming ATX Case — Black
價錢：$610

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,644

本身已有Antec NX Series NX550 550W
同MSI GeForce GTX 1660 AERO ITX OC 6GB GDDR5
有冇大問題?冇問題過幾日就去馬了HDD本身都有

冇問題

如果係Corsair Carbide Series SPEC-OMEGA 呢個機箱你哋點睇?
散熱效果如何? 定係Corsair信仰 貪RGB型整盲自己先會買

定都係老套嗰句自己鍾意算數

我睇雜誌話1660ti就好似2060冇ray tracing咁咪以為係，咁係咪差幾舊買2060好過1660ti?

2060 super

5700XT等非公

想問下你地砌新機嘅話舊硬碟會點處理？
插哂落新電腦會唔會過熱或食好多電？NAS會唔會好啲？

用幾W電食電就唔會 唔係fullload好難過熱咁嚴重

死雞HDD

如果用9代f版u無內顯咁點著機裝張display card 個driver

唔使driver 都有畫面

真心膠？ 無driver都可以有顯示架

唔好 垃圾箱嚟

有野想問，如果裝好display card個driver既話係咪唔使理mb個display driver?mb嗰個裝到

請問咁樣ok嗎？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASRock B450M Steel Legend Micro-ATX
價錢：$690

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$845

1 x Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti Gaming OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x Corsair RM Series™ RM650 — 650W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$770

1 x Antec Performance P7 Silent ATX
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,356

底板轉asus b450m pro gaming

ssd可以考慮直接一隻1tb ssd

如果真係要加.一係wd blue 1tb.或者其他toshiba 2 3 4 tb

火牛.可以考慮用phanteks amp.

p7 silent散熱好差.matx 可以用xigmatek gemini

如果係我.我會咁樣

8000幾用到2060 super了.打機勁好多好多好多

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,291

等極都無3700
i7 9700 配咩 z390 好
Ram 2666mhz c13夠？定係 要3200mhz

9700k+z390+3200
9700+b360+2666
睇筆直

f u咪唔洗

請問z390咩牌子料靚bios正
要上到asus PRIME Z390-A？

PRIME垃圾黎
PRO CARBON

giga料靚
asus bios正
msi中庸

OK Thanks hanks 巴打
我後尾自己反覆咁睇都覺得唔對路

依家諗緊 P110 Luce/ H500/ Meshify C(不過佢都應該冇貨冇記錯的話)

Meshify C

想問下display 1500樓下價位係咪得gtx 1650

P110? 應該都OK?
H500 做工好似麻麻

msi pro carbon 見有兩隻
AC 同無ac 係咪只差有無wifi 藍牙

呢條list 有無問題？
主打3a game 2k reso

火牛本身用緊隻fsp 600定650
hdd用緊toshiba 2t 夠用了

p110個價7百幾我會買p400
同define 同價位就275r/275q

不過唔洗咁多hdd p300就得

想要rgb可以睇埋p350

咁邊樣重要D

其實砌機用wifi版底版，定買wifi卡會好啲？底版內置會唔會收得差啲之類

性價比

底版先係靚野
wifi卡都係廢

請問NOTEBOOK野可唔可以係到問？

hdd我唔洗太多 普通兩個就夠
佈局最理想275r/ p300/350 r/ p300/350 都唔錯
可以前面裝水排 頂再裝兩個風扇
只係睇緊NZXT我用 X52 都有275長 係咪要揀3風扇版放得落去350

你用咩顯示卡 , 用3風扇卡要用x52水排要裝上邊就275
你用兩風扇就可以 用x62水排裝前邊用p300, 最長311mm

好彩你提一提, 我一路都以為自己係雙風扇卡
三風扇卡 我揀咗用X52

但我想裝喺前面 係咪就要揀p300/350 ?

前邊你得350簡

唔該ching！

你買左就算, 未買既建議用x62 抵好多

係真心未試過

Gigabyte z390 arous pro Wi-Fi. 我見1580$掂嗎？

需要wifi呢塊ok
唔需要都係pro carbon

好的
冇問題 應該可以轉 X62
加錢換 佢又未幫我砌 應該冇問題

前邊裝到280一定係280, 差得果100

想問400蚊左右 除咗U12S仲有無其他推薦？

h7但妹似屎過u12s

等間去買先

h7

身痕用chopin + apu 砌部機裝 ubuntu,
有冇巴打用apu裝過?
上網搵見到好多話driver有問題

仲無限5，但都係u12s屎色信仰

咁全箱屎色未

lunix 野都係intel多d支援

amd度直接揾兼容版本就ok
cpu support lunix穩定D

都係 裝到280冇理由唔裝 差咁少錢
原本係想裝上面
但咗機箱 諗諗下不如裝前面

之前買左隻 evga 750 g2先發現佢長180mm, 好似好多箱好多抆
有無咩箱好推介? define c 放唔放到

budget有冇話幾多？

三款都OK

500-600左右, 最緊要抵玩
如果無乜推介可能買define c算, 見之前都多人推

define c 防塵靜音箱 好好裝
但係附送嗰兩把風扇 好弱雞
如果想要散熱可能要換嗰兩風扇或其他款

500-600 之內 真係無咩好推
真係要推就可以試下
Aerocool QUARTZ / RGB版

500以下 比較推fractal design focus g

600蚊多啲就會比較好推
Silverstone RL07
Silverstone RL08
Antec P100
Fractal design define c
nxzt h510
nxzt h500
可以諗下

見到NZXT 就知伏

nzxt 伏係邊呢
第一次見到有人話伏

第一次?
你重睇呢個post 一次先

防塵網反智 入風位反智
做工垃圾

你畀個理由我 nzxt 有咩好

笑死 你有冇用過nzxt機箱架
防塵網反智？ 入風位反智？
造工垃圾？
想帶風向都唔係咁啦
俾張相出嚟 解釋下邊到 邊個造工差

其實散熱膏應該搽成個面定中間一點就夠

法奧好似冇咩 B360 B365 底版有WIFI

防塵反智我同意
因為塊front panel好撚難開
但造工一啲都唔差 唔介手 噴油靚

利申用緊h700

中間一點

得giga果塊

睇下nzxt官網論壇，新h510俾人狂屌

果塊用落9400F 2060 SUPER list有冇咩問題?

冇 b360果塊

打打下機會Crash
Memtest又話有問題
條Ram新買架喎

用緊3600mhz?

係 但塊板行得3200所以用3600個proflie改做3200

1代落3000mhz

吓 咁撚鳩？
即係用3600個proflie但打返3000？

1代imc啊
仲有你塊有冇做過bios update？

F23之後電壓會唔穩定 所以洗返落去
IMC?

giga ab350m gamimg 3?

update bios version F25

升到F25就唔好再升？

升完條ram行3000定3200

而家電腦Spec係
i7-4770
4x4GB Ram
giga 1070 windforce
Adata SP920
Antec Neo 650W

一般上網BT同打機LOL同Ark: Survial Envolved

想upgrade但諗上3600定9400F
砌Intel好似平啲
但係3600好似勁啲
母親的決擇

升完個電壓

我較1.350咋喎

自己set返1.35v
ram先試3000c16 再試3200c16

Set左 佢自己跳上去

有冇入bios熄自動超選項？

有 F23同樣setting無事 再上先係咁

ab350m gamiing 3 cpu voltage冇得人手調

我+0.150
佢預設係1.20V咪1.35V 點知入windows就上到1.4

直接auto算了

連FF15都話我memory有問題

用Runmemtest Pro燒下 3000mhz

降到3000都係咁

2933呢？

Same

上代理/揾返店舖了

召喚悠二

inbox 悠二

Inbox左 比埋圖 等佢覆緊

之前想用3600+5700, 但聽講好熱，不了。
打算用你呢條2060 super list, 將會買34/35吋 21:9 mon, 開tab 狂魔,有時會chrome幾十個tab+firefox幾十個。
想＋ram, 3條8g定8+16好d?定2條16g?
想防塵散熱好，又唔想要rgb, 仲有咩平箱揀？

Ram 應該100％有問題

不過人不在家 （you know)

想問有冇Micro-Atx機箱推薦要細啲,同水冷?之前話要Mini-ITX , 但又冇4 Ram Slots
1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x Gigabyte Z390 M GAMING Micro-ATX
價錢：$1,130

2 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZR
價錢：$3,120

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Phanteks AMP Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$880

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,578

首先第一樣野唔好買windforce 2080

買windforce 2070 super

跟返條link嗰隻 ok

其實上64GB Ram, 除左g. Skill 16 x4 有冇 抵啲嘅2 x 32。都想用返mini-itx

why not gaming oc?

32GB 單條 俾你買到 都用唔到

32G RAM ASUS專用, 仲要M11先用到

9900K 唔好用垃圾板, 唔夠電

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x ASUS ROG MAXIMUS XI GENE Z390 Micro-ATX
價錢：$2,499

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-64GTZDC
價錢：$6,000

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Phanteks AMP Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$880

1 x Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$738

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,565

禁錯左呢個先岩+500就有SUPER

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x ASUS ROG MAXIMUS XI GENE Z390 Micro-ATX
價錢：$2,499

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-64GTZDC
價錢：$6,000

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,999

1 x Corsair RM Series™ RM850 — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$930

1 x Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$738

1 x NZXT Kraken X62 Liquid CPU Cooler
價錢：$1,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $23,214

唔好用Seagate
牛用平D

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x MSI B360M Mortar Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$640

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,501

80plus gold 會唔會好好多？
同埋依個散熱好啲？
Sorry 好多問題

平LIST牛唔洗用咁好
H7好過虎澈

各位巴大我應該點做好
最近一直藍MON:critical process died

Okay thanks 巴打！

同埋其實9400唔熱 大可以用原裝 係柒少少

順便想問埋
係咪windows 同game同埋software 全部裝哂去ssd
其他野放hdd?

想問下主機板z390 aorus elite喺香港係咪冇貨?
揾咗好耐影都唔見
唔想焗住買aorus ultra貴成600蚊 一堆功能用唔著

悠二有賣

thx

我上網見9400 max temp ~70´c
係正常温度？

基本上你唔係高溫到降頻BOSD都唔駛理

d3塊會點簡？都係msi好？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$765

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,280

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,240

2.5" 2TB/3TB 抵用HDD 求推 BT用

電腦開機卡bios utility ez mode

之後揀ssd開機就出
咁係壞老母板定ssd呢，求巴打們解答

其實多唔多人3700x會搭B450板

8/10TB hdd買邊間好

大把，但目前多數配B450 M-ATX，例如MSI MORTAR / ASUS TOF B450M，目前毫無問題，性價比之王（目前唯一缺憾就係逼你用M-ATX版）

但其他型號B450既BIOS（例如ATX B450）仍然有好多毛病，甚至會freeze畫面，板廠由排都未得閒搞住，唔介意用M板就梗係狗衝B450M板

TUF

珍寶標錯價?

Corsair 2TB Force Series MP600 Gen4 PCIe NVMe M.2 SSD CSSD-F2000GBMP600 HKD3,200

Gigabyte 2TB Aorus Gen4 PCIe NVMe M.2 SSD GP-ASM2NE6200TTTD HKD3,100

但係用緊GEN3既SAMSUNG 970 EVO反而仲貴D

Samsung 2TB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S2T0BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 3440

mortar bios 是咪無問題？？
3600＋b450 依家有咩穩陣嘅選擇？
本來想用tomahawk 貪佢USB update bios, 但見到好多鑊氣，d人用到又退貨又剩…

MSI 新出了B450M Mortar Max 加大了bio rom size，出廠BIOS 已支援Zen2 (HKD610 有交易)

#28

boot tab有ssd? 試下插唔同SATA port試下換SATA 線

WD

平的話
Toshiba 10TB Enterprise MG06ACA10TE ~$1600
Toshiba 8TB Enterprise MG05ACA800E ~$1330

你想講970EVO好D?

而家果個Gen4 ssd controller只係Gen3 Controller上改少少 要等真Gen4 ssd 出年Q1
而家買970 evo plus好

兩千幾蚊 3600 好似幾平 但想問用唔到WIN7?

用唔到win7

真Gen 4 controller要見到seq read去到7GB/s先算啦

咁但係又平D同埋又用半個GEN4 CONTROLLER

用緊 i5 6500 換粒i7 7700k會唔會太唔化算

想砌黎打下Total War同時用黎睇戲做文書多，請問有咩意見
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x MSI B360M Mortar Micro-ATX
價錢：$665

2 x Klevv Bolt X 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C16
價錢：$600

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$690

1 x MSI GeForce RTX 2060 GAMING Z 6GB GDDR6
價錢：$2,999

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x Antec Performance P7 Window ATX — Red
價錢：$329

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,112

想問問淘佬火牛定制線有無邊間推薦，除左YY

其實打機淨係買512gb ssd夠唔夠用
唔算多資料要save

打下細game 可以

大作一部都50~100 GB 512GB唔夠用 1T比較穩陣

而家1T SSD先1000蚊 抵到爛

比$2000左右 多20%效能

打機and 唔夠intel勁喎。。定上9400f

想問下咁多款牌子2080Ti, 應該買邊款? 打Assetto Corsa 多, 想開盡d, mon 用緊xg49vq

咩SPEC

ASUS ROG

仲用緊1050ti

但你換就用唔到WIN7
儲多啲錢先再換

利申 6500 +1060 上 9900K + 2080

要玩2張2080TI先得喎

唔洗呀話, 又唔係玩4k

pixel多1440p 46萬
應該唔太難推

咁ROG囉

計一計發覺3440 X 1440 仲多過3840 X 1080..

直萬五左右
想砌黎打下3A大作同睇4K戲

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,649

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15 F4-3000C15D-16GTZR
價錢：$930

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,750

1 x Corsair RM Series™ RM850 — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$930

1 x Cooler Master MasterLiquid ML240R RGB
價錢：$738

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,526

請問咁樣o唔k
同埋想問有冇Atx機箱推薦機箱?

請巴打比D意見 主要用途係打機同埋做simulation
1 x Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700K
價錢：$3,050

1 x MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON ATX
價錢：$1,595

1 x ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3000MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$990

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x MSI GeForce RTX 2060 GAMING Z 6GB GDDR6
價錢：$2,999

1 x Corsair VS Series™ VS650 — 650W 80 PLUS® White
價錢：$459

1 x Sharkoon TG5 Tempered Glass ATX — RGB
價錢：$599

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 240 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,079

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,959
display,牛,同散熱都係睇Youtube跟住執有冇改善地方/可以減budget 因為想15k左右連埋MON

上8200啦 穩定啲

箱建議o11 dynamic 靚到不得了 7舊加多3把ippc貓扇就可以用了

同埋最好睇下仲有冇bdie ram 賣 因為ryzen 進步咗都仲係infinity fabric

有錯屌細力啲

個人意見

m.2 可以用8200 剩低擺落去隻好啲既牛 點都80金 唔會晒咁多電

mon預你2千 夾埋大概就16k~17k

咁有錢o11c
不如換塊pro wifi
ssd轉8200pro
ram轉neo
打3a都係4k?
display card 2070s全開唔到上2080啦

好似係咁

ssdd轉6000lite 1tb

悠二上水未

回睇版果度?真係唔熟D版

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,649

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$970

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Phanteks AMP Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$800

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,266

見佢畢直仲有3千剩先o11d 啫

8200pro嫌錢多可以上埋970 pro

ram 上到 trident Z 都可以上

唔建議太快升顯示卡 因為幾年換一隻好唔抵

唔係人人有錢成日換卡

ATX板揀mATX細箱做乜

其實係跟油2LIST,不過想用3700X要食X570版先度其簡

用2K 144HZ MON玩3A既話 用下面邊個組合比較好 唔洗話要全開 高都可以
3600 + 2070S
9400F + 2080S
3600 + 2080S
定係2080都出得過

total budget 15K (include window )?

2K 144HZ 用2080

想試下9600k超頻到4.8Ghz
用海盜船水冷h100i或者h115i壓唔壓得住?
h150i機頂裝唔落，research過裝前排又唔好

咩意思 唔係要我上ti下話

2K 144HZ CPU同GPU都要頂級

其實冇expect過真係有144咁高 一直睇開60 我諗過百已經好大改善 咁既話上面啲組合夠唔夠做

唔該曬咁多位師兄先
15000直筆連係埋window
想問埋有冇咩4K MON ips panel 推薦

4K MON 筆直5千左右 27-32吋

悠二會唔會入到ghost s1??唔太敢上淘寶訂

直接去人地官網買
OR
去正都睇下, 正都有入呢D箱返黎炒, 見過DAN CASE/Sunmilo 都有

行勻成個場都冇 官網係定期開團唔知幾時先有 如果冇就A1 PLUS算

FB INBOX

多謝巴打意見SSD同牛換做:
1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099
1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

9900k 如果用define C
散熱應該點搭好？

我同你面對同一問題
後尾加左兩把Noctua NF-A12x25 PWM

用水冷？

9900 就u-12a
唔知FPU壓唔壓到， 但正常使用應該無問題掛
唔驚漏水咪nzxt x72

define C淨用到62

62壓唔壓到9900

唔長鎖5g咪得

壓到5Ghz
上IPPC

咁應該點搭

X62+140MM IPPC*2

如果唔鐘意有燈有無其他choice
麻煩晒

熄左佢

買冇側透 靜音版
入變點光都睇唔到

唔想超既話 最盡係9700f+2080S?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,649

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$1,170

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$690

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,750

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,816

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,649

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$700

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,279

本身用i5-4600，考慮換機執相用，HDD harddisk可用番，Monitor打算換Viewsonic VP2785，以下既list想請各位師兄俾啲意見：

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,980

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,299

4 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,400

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 580 8GB GDDR5
價錢：$1,699

1 x Phanteks AMP Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$800

1 x Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
價錢：$780

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,457

執相
多春

試下用web版開post先

996

997

998

999

1000